{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031089",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0073076",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청양 화정사 범종\n\n(靑陽 和鼎寺 梵鐘)"
    },
    "text": "靑陽 和鼎寺 梵鐘\\n\n忠清南道青陽郡花井寺に所蔵されている高麗時代の銅鐘です。\n高麗後期に製作されたと推定される小型梵鐘です。 2009年1月20日に忠清南道有形文化財に指定され、青陽郡花井寺に所蔵されています。\n全体の外形は鐘の入口が狭くなり、緩やかな曲線を形成しています。 鐘の輪は一匹の龍として形象化され、音筒を備えています。 天板には立像花文帯があり、胴体には上台と下台を囲んでいます。 上大は幅が狭く下大は広く配置されており、唐草門が装飾されています。 胴体の上部には燕郭があり、中心部分には菩薩像と堂座が表現されています。\n花井寺梵鐘は、丹龍の鐘楼、音通、燕郭、上大と下大、当座など統一新羅から高麗に至る伝統梵鐘の典型的な特徴を持っています。 一方、鐘の高さが26.5㎝に達する小型であることと立像花紋台の装飾が注目されます。 大きさの小さい梵鐘の製作は高麗後期に大きく増え、立像画文台も同時期に新しく定着した造形要素です。\n花井寺梵鐘は伝統様式を継承しながら高麗後期に流行した新しい特徴を反映しているという点で高麗時代の金属工芸品研究の資料と評価されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この青陽 和鼎寺 梵鐘はどの時代に製作されましたか？",
            "answer": "高麗後期に製作されました。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘はどの寺に所蔵されていますか？",
            "answer": "花井寺に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘は何に指定されましたか？",
            "answer": "2009年1月20日に忠清南道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘の外形はどのような形状ですか？",
            "answer": "全体の外形は鐘の入口が狭くなり、緩やかな曲線を形成しています。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘の輪は何を形象化していますか？",
            "answer": "一匹の龍を形象化しています。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘にはどんな装飾がありますか？",
            "answer": "天板には立像花文帯があり、胴体には上台と下台を囲んでいます。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘の胴体の上部には何がありますか？",
            "answer": "胴体の上部には燕郭があります。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "統一新羅から高麗に至る伝統梵鐘の典型的な特徴を持っています。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "この梵鐘の高さは26.5㎝です。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘の製作はいつ頃増えましたか？",
            "answer": "高麗後期に大きく増えました。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘は何の研究の資料と評価されていますか？",
            "answer": "高麗時代の金属工芸品研究の資料と評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 357,
        "QA": 327
    }
}